林奠冇選擇餘地？ 香港人一樣冇！

香港前途正處於關鍵時刻，早前百萬人上街，目前已有超過440間公司及店舖響應罷市，民陣發起今日包圍立法會，並呼籲下週一（6月17日）罷課、罷工、罷市。

在這風浪的尖口，林鄭月娥強硬上陣，連「做樣」延遲上立法會二讀逃犯條例都不會做，希望快刀斬亂麻，今日二讀，短期內快速三讀成為法律。

有建制派消息人士對《壹週刊》記者表示，「若林鄭現時撤走條例，她及一家都玩完；若堅持多一陣，條例通過，縱使被人罵通街，但完成了中央派給的政治任務。林鄭相信香港人是善忘的。」

消息人士說這是林鄭的唯一曙光，「She has no choice .（她沒有選擇的餘地。）」

另有熟悉林鄭的商界人士表示，她敢於前與對一百萬人上街對著幹，與她信仰有關，她以此來支撐自己，正如她以前曾經說過，慨嘆現時政府堅持做正義的工作，往往會被責難。「是不是走火入魔？則見仁見智。」該商界人士說。

就在此刻，商界亦發出信號，高銀金融早前以111億元買入啟德商業地王，昨日決定放棄購入，雖然已經付訂金2,500萬，寧願撻訂。

地產界立法會議員兼高銀金融獨立非執行董事石禮謙對記者表示，「放棄購入啟德商業地王，絕對與近日逃犯條例引起的政治矛盾及社會動盪沒有關係。純粹是公司看到香港中期經濟前景不明朗，加上中美貿易戰引起經濟急劇變化，尤其特朗普話若果在G20峰會上習近平不同他見面，會實施新一輪懲罰性關稅。你估我哋唔驚㗎 ？」

當被問到香港有百萬人上街，今日又罷市，為何林鄭月娥如此強硬，石禮謙說，2003年推出23條，有50萬人上街，這是從未發生過的事，董建華隨後落台；至梁振英管治期間，發生國教事件至佔中，亦是未有先例，梁振英只維持做了一屆；至今林鄭月娥若推出逃犯條例要撤回，對中央來說，香港政府如何能管治香港？

林鄭月娥將修例事件完全攬上身，表示是香港政府提出，與中央無關。但立法會議員涂謹申指林鄭月娥近期的講話露了底，即使當初是香港政府主動提出，現時情勢是逃犯條例每一步都需要有中央同意。

涂謹申說，政府於3月再調整修例內容草案，個案移交由原先的46項罪類，減少至37項，林鄭月娥說是中央同意的。「若果是香港政府自己提出修改條例，要縮減罪類，為何要中央同意？即是說如果中央不同意就唔做得？」

涂謹申說，即使當初是林鄭月娥主動提出修改條例，現時已勢成騎虎，中央需要用這條修例做很多事，例如中美貿易戰中，華為太子女孟晚舟在加拿大被捕等候引渡到美國，中國可以利用修例，在香港抓捕美國人到中國，用作談判籌碼。

目前涂謹申最擔心的是，若修例通過，美國必定會取消「美國—香港政策法」，這條法例是美國的國內法，基於香港高度自治不再，美國是根據法律可以取消這政策。

涂謹申又說，修例後香港的國際商業地位亦會不保，很多商界人士及國際組織已表示擔心修例，跨國公司很多會選擇到新加坡等地，不再是香港。